(拒絕做愛) 全球「無性夫妻」比例攀升，歐美日本都淪陷

風生活 兩性
一年做不到3次！全球「無性夫妻」比例攀升，歐美日本都淪陷，為何他們婚後反而不做愛了
言人文化 2017-11-17 13:06

美國北卡羅萊納州一對年輕夫婦 Carl 和 Victoria 與其他年輕新婚夫婦似乎無區別，但是他們從來沒有夫妻生活，並且他們以後也不打算發生性行為。

31 歲的 Carl 和 29 歲的 Victoria 是在主張不進行性行為的網站 Aven 上結識的，Carl 是英國人，而 Victoria 是美國人，他們現在和一條狗，兩隻貓共同住在北卡羅萊納州的一間小房子裡。

雖然兩個人不進行性生活，但是他們很親密，比如撓背、撓腳、擁抱和頻繁接吻等，他們在一張床上睡覺，一起幸福生活，除了沒有性生活。繼頂客族後，沒有性愛的頂思族夫妻正日漸增加。性學專家認為，夫妻間如果沒有生理疾病或意外，長到一個月以上沒有默契的性生活，就是無性婚姻。美國性研究（Sex in America）調查，有超過50％的夫妻表示性致大不如前，其中一年做愛次數不到10次的頂思族約佔30％。

頂思族（DINS）意指幾乎無性生活的夫妻，一年做愛次數在十次以內。造成這個狀況的原因從工作繁忙，其中一方長時間出差等，到身體疾病都有，部分頂思族一年內才碰幾次面，從無性夫妻到無話夫妻，婚姻也因此瀕臨破碎。DINS是「Double Income No Sex」的簡寫，也就是代表了「雙薪水、無性愛」的家庭。

美國：2000萬對夫妻一年性愛不足10次

最近，一本叫《無性的婚姻》的書在美國十分暢銷，《紐約時報》和《紐約客》均寫了書評。書中指出，目前美國近20％的夫妻屬於無性婚姻，有2000多萬對夫婦一年中性生活的次數不足10次毋庸置疑，美國已經進入了無性時代。令人感到擔憂的是，一些夫婦似乎很坦然地接受了無性婚姻的現實。

德國：1/3的伴侶長期處於冷戰

據德國《圖片報》報導，德國社會科學性學研究所進行了一項名為「性愛秘密」的大型調查，涉及5萬名德國各個年齡層的已婚夫妻。結果顯示，德國人平均每年性愛次數達到139次，16％的人認為性愛非常重要，但同時，1/3的夫妻很少有性行為，正處於無性婚姻階段，這一結果令很多專家感到意外：「大部分無性婚姻者年齡才三四十歲，這很不正常。」

日本：35％的夫妻每月少於一次

近年來，日本無性婚姻以幾何數字增長，為此，日本厚生勞動省設立了專門的研究團隊，通過調查等方法掌握無性婚姻的狀況。厚生勞動省認為，沒有性生活或每月性生活少一次的夫婦，即為無性夫婦，最新數據顯示，日本有35％的夫婦屬於這個群體。

英國：20％的成年女性從未嚐過性愛滋味

英國一家時尚雜誌近日對女性展開的調查顯示，英國成年女性的「無性史」越來越長，20％的成年女性從未嚐過性愛是何滋味，還有10％的受訪女性承認，一年做愛次數不足3次，60％的受訪者每個月做愛次數已經減少一兩次。

性愛是一門學問，最好的理論就是適合自己的才是最好的。所以，兩個人應該在實踐中尋找最為滿意的方式，任何時候，我們都有謀求幸福的權利，都有選擇婚姻的權利。

*註：頂客族（DINK）是一個1950年代起源於歐美、在1980年代傳入亞洲的生活型態名詞，由英文DINK音譯而來，亦翻為頂客族，或是頂客家庭。原DINK是「Double Income No Kids」的簡寫，也就是代表了「雙薪水、無子女」的家庭。

本圖／文經授權轉載自言人文化（原標題：行為文化／一年性行為10次以內的頂思族崛起，無性婚姻夫妻堅決沒有性生活！）

責任編輯／潘渝霈

的確冇十幾歲果陣性慾強

識人真係咁

香港九成毒撚都係咁

長到一個月以上沒有默契的性生活，就是無性婚姻。

毒撚冇婚姻掛

拒紹和你做，同唔做係兩回事。
男人幾日就想要一次喇。
除非外邊搞掂左，如果唔係點會唔想要

真正性愛分開

打丁爽過扑野

希望未來有科學手段消除

20％的成年女性從未嚐過性愛滋味

香港完全相反

香港更加啦，放工又攰又夜
扯旗都冇力啦

其實係咪「性冷感」？

算唔算係心理病？

女人唔知點
但身為男人 覺得夠訓唔夠訓真係唔爭好遠......

連登仔可以移民去搵處女老婆

on9

對住鏡頭大大聲講
我想要黑鬼SP, 佢size 大我濕d 咪得囉

優秀國家拒絕生育，未來一片黑暗

唔同老公做姐，無話唔同其他人do

屌啲翻譯，，，鳩鳩地

小弟廿六歲同女朋友拍拖四年半都係青頭
係咪大鑊

正常呀

大家都搵左第個做姐

可以食人妻

如果對夫妻婚姻相處快樂，又唔想有小朋友、對性愛無興趣，享受精神上交流，我睇唔出有咩問題

睇得av多，自己女朋友講真會變得無咩興趣，如果佢本身都唔太主動就更加

古代就有啦

香港啲肉便器未婚一個月已經唔止10次

相反黑人 中東人係咁生 咁落去歐洲伊斯蘭化無可避免

同晒SP做

女人攰嘅話
會好難入戲

每一個唔屌返老婆個閪兩次三唔好叫自己做男人

諗下個老婆既處唔係你既就乜衝動都無晒

英國20%成年女人仲係處

地方人妻需要

豬排

對住件三下巴，米芝蓮肥西/禿頭凸腩佬
你都冇mood la

人地唔係二百巳經係四百肥婆

鬼會信，佢地分分鐘未夠歲數就無左。仲係度應該得返D智障或豬排

幾好吖 冇禁迫人

果邊好多宗教撚好守舊

最直接答案

另一邊 啲南亞呀 非洲呀就狂生

打丁爽過戴套扑野先啱

我講緊係大腦層面消除慾望

但英國唔會lor... 佢地覺得有個處好無面咁

如果老婆有 32 f 都好難唔做

姐係香港80%成年女性從未嚐過性愛滋味？

咩係硬拉？

最多得星期六日有時間去跑下步行下山
平時真係好攰

連登仔：120%既香港成年都係公廁

日對夜對都厭啦

靚女人妻交俾我啦

20%未成年女性未嚐過...

乾淨過洋腸港女太多

屌 又吹唔撚脹d人唔扑野啵

但係冇左愛咁結婚黎做乜（除非有左細路）

果種叫做化學閹割

點解狗就要用條，貓就用隻 ?

唔愛你咪唔比你扑囉

識人唔好話打飛機，咸片都冇睇過
仲講扑野

咪由佢繼續升囉
依個世界遲早咪比啲中國同印度鬼霸哂

佢地心諗，下，你唔做愛呀?
咁我做埋你果份生多十件八件

香港男人又係慘
想做愛先窮一世買樓，但結婚後唔保證個西比你掂
生仔? 你打飛機擺落個杯仔到，比啲精我自己搞掂啦

好出奇? 我地連登仔都可以成世無性愛

有時唔係身體唔得, 係懶, 返工朝早7點幾又起身, 收工食埋晚飯沖埋涼都差唔多8點, 1日得24小時, 有13個鐘都係返緊工連埋車程, 得返11個鐘, 9個鐘訓教, 由前奏到完事仲要沖埋涼都要差唔多1個鐘, 之後又要訓教

頭一個月成日做
跟住九個月做得兩三次
主要係我唔想做
唔會專登去諗
利伸 巴

你都白撚痴
唔好用你d雞蟲邏輯去囊括男人

廿年前辯論題目: 中學生應否談戀愛
今日辯論題目: 已婚夫婦應否不做愛